【集思廣益】香港點獨立？

我想討論嘅係，爭取香港獨立嘅進程係點？
係要有獨立宣言？公投？要靠其他國家？

而家無論勇武抗爭，定黃色經濟圈，都係兄弟爬山緊，大家（或者一大部分人）心入面都係想達到香港獨立，但我認為都缺乏實際做法。大家講得「香港獨立，唯一出路」，都唔係真係就咁講下，個心都要真係想做，又諗下點做。知道要點先可以延續呢場運動。

我哋要點做香港先可以一步步走向獨立？
(民意上，政治上，國際上......應該仲有好多方面。）

利申：識好少政治，其實出post都係想見到嘅人都知道要諗下，咁樣先會做到更多有意義同有幫助嘅事

推左先

一堆惡法排緊隊上立法會，連登仔：攬炒，唔好選。
辱警罪 禁蒙面 國歌法 23條 網絡23 網絡實名 禁罷工 拆關口 改議規

Pish

有冇識政治/歷史/國際關係/有見解嘅巴絲可以講下？
唔識都可以討論下啊！

自己獨立好似有d難
始終香港都已經好發達
你話攬炒到以前咁 獨立就冇咩問題
依家除非有其他國家幫助

覺得可以首先宣布為永久中立國

或者幫手推下

唔識政治
9up下

可能未必咁容易有答案，但至少曾經認真諗過，每個人心目中有個概念，咁爬山都事半功倍。而家留喺屋企，做唔到街頭抗爭，就係一個思考嘅好時機。

一定唔搞得公投
香港一大班藍屍豬+大中華膠
公投係輸撚硬
投完就要繼續乖乖地做中國人

其實攬炒咗之後點獨立？真心唔識，介唔介意講多啲你嘅睇法？
其他國家嘅幫助點都要

我想講，香港人冇一個似樣嘅領袖，人地藏獨都有達喇

首先要支爆先，唔支爆就獨立嘅話支共都可以滲透同武力威脅香港

而家我諗係，公投未咁快得
但之後又係唔係其中一個方法呢？

邊個？我睇唔到一個真正有凝聚力有魅力核心領袖

其實我都覺得要領袖，就算而家冇大台，但將來都可能要有個人出嚟畀國際認住，有啲知名度。

雖然有時都係見步行步等支爆，但就算而家支爆，咁點港獨？

就好似七一咁，佔領立法會同讀宣言，有象徵意義，又得到國際關注，我會話嗰日係成功走向港獨嘅一步。

你唔講我都唔記得佢啦，個名有聽過，只係知道經常坐監，個人魅力都還好，但係，領袖其實唔可以冇背景

P牌推唔到

你所指嘅背景係？政治背景定係有錢人嗰啲背景？或者其他？

好似孫中山

本土議員、物資Channel和勇武成立臨時政府接管香港，封關，炸禮賓府，炸中聯辦。

淨係諗到咁多。

其實我都覺得好難唔記得嘅
佢的確係唔少人心目中嘅領袖，點醒唔少人

1) 由一小個地區武裝起義，持槍自衞，實行自治，再慢慢推展到香港其他地方
2)共產黨經濟社會崩潰，中國無能而治，宣布放棄香港主權，香港隨即搞獨立公投
3）聯合反殖共同體，包括東突、廣洲、西藏、蒙古嘅獨立勢力，引發中國內鬥
4）英國收回香港自治權，落實港人自治，容許香港在十年內建立獨立主權
5）透過政治利益，令香港成為國際中立國，拉攏國際協助香港成為受保護嘅獨立主權國家
6) All of the above

入黑社會

當別人見到你成功嘅光芒之後 自然就會忙記你手段既黑暗？啲fd？

忘*

傻啦，支那有十四億愚民小粉紅，唔會照反，佢地冇其它政黨選擇，亦都好認同共產黨果套。係支那人眼中，沒燒到自己身上，共產黨所有行為都是對的，如果燒到自己身上，就接受，又或者離開中國

我係覺得本土議員好重要，始終都係代表民意，喺政制入面爭取，至少更大程度上控制立法會
好似好多人覺得喺政制內做嘅嘢冇用，要推翻政府，但都要續步嚟㗎，同時進行啊

無人話要感染愚民
共同體嘅意思就係佢哋本身已經反共反殖民

冇咩可能，你睇今次，只要中共搵個頂罪，支那人就非常受用

經常坐監？天琦坐過一次咋喎？
你係咪中年大叔嚟

現階段可能性唔高，但我認為最緊要都係有個方向，有考慮唔同方案
呢個係一個好唔錯嘅答案，至少係我問嘅原意

【第貳拾柒期牆紙】 工會抗暴政

TG :
FB :
IG :
WEB:

唔係

我諗幾時搞 都唔會過到半
首先2-4成藍屍鐵票
黃嘅又一大堆建設民主中國膠
點夠人投

呢個都係嘅，到你獨立到啲人就話你勁，有幾多人得閒研究背後嘅黑暗同辛酸，所以武裝獨立理論上係一個方法...

公唔公投都無撚所謂
美國獨立都係公投先 支持獨立既得4成
但係wfc 有槍有炮直接開英國佬波跟住搞掂
所以話槍杆子裡出政權

4 比較好, 過渡期有個大佬睇下

好難，但是呢個制度已經爛到面對唔到天災。

你講揾地方政府做代罪羔羊嗰單？

寫香港獨立嘅余杰，都係支那出生，生活喺北京好多年
支那人固然有佢嘅劣根性，但係唔代表獨立勢力唔存在
不過我都明連登仔唔會願意將絲毫希望寄放喺支那人身上

老實講，我覺得獨立真係有排搞，又好有可能要等支爆，到時咩情況真係唔知，等藍屍廢老死。
我係睇加泰例子覺得公投好似係好重要嘅一步，唔係就唔知有咩方法比國際知獨立係民心所向

係真係有大佬就好啊，諗起都開心，但英國

我覺得要經濟獨立左先
襯依家執晒一堆藥房金舖就岩架喇
要令到依家搵緊中國人錢果班人明白香港沒中國係唔會死

然後要教育班愛黨愛國藍絲
仲有已經黎左香港沒得踢番走又唔識廣東話但又有權投票既新移民
仲有一堆港豬
就算香港獨立到但仲有班賣港紅底係度
投出黎既都係共產黨員同依家沒分別

係有道理嘅，你打得就你大曬，但香港真係好難打得過中共

所以黃色經濟圈真係好重要
同埋唔好再畀新移民嚟呢個我諗暫時要靠政制內嘅方法，如果唔係啲廢老死曬都冇用，而家好少真香港新一代

咁要幫手推多啲國際戰線
而家仲嘈緊BNO

其實喺twitter係會見到有正常中國人，微博都有好少部分，通常都係外國留學嗰啲
講真，獨立就要反共，點都要靠下中國人，connect佢哋係好應該，不過真係幾多人唔同意

前一步應該係民族覺醒，守護香港作為公民社會
好多追求民主自由嘅同路人，仲需要多啲時間去領略箇中真締

我本身正想建議樓上位巴打上Twitter 睇睇
連YouTube comment 都有自居大陸人，支持香港
不過佢哋行動比我哋困難都係事實
佢哋一嚟料必然就係暴動，冇得好似香港咁溫和

我成日覺得國際戰線完全係我哋嘅優勢同重中之重
香港有國際地位同知名度，又有牽涉喺唔少國際利益瓜葛，係要獨立嘅好大幫助，始終要有國際認同先真係獨立
大家上多啲twitter, 做多啲文宣

你可以諗下中國會因為咩原因會放棄香港呢隻會生金蛋既雞，仲要隻雞放o係你隔離？

一齊玩Twitter 啦

穩定嘅金融市場嚟洗黑錢

要包括埋流氓政權獨裁者既因素考慮黎計算，可能最終得WW3後至有呢個可能。

真，我就係覺得身邊好多後生黃絲雖然有參與呢場運動，但完全冇理解過背後嘅目的。
我自己都唔係識好多，但事實大家都要覺醒，所以先想開post,呢個係要獨立嘅基本，至少個個「同路人」都係有咁諗

呢個思考方向好正確，我諗到嘅係一定要動搖到佢自身難保，又或者揾個大佬嚟搶雞。
所以我哋要積極為支爆火上加油，同揾外國勢力幫手，但具體要點做都仲係要諗。
中美貿易戰係兩樣都有做到。
要佢自身難保，除咗天災同佢內部問題，我哋做到嘅就真係輸出革命。
要揾大佬，除咗美國，就真係唔知，英國應該唔太會用中英聯合聲明幫。但美國其實都好有可能當我哋係condom, 只不過用嘅時間長少少，以trump咁嘅樣，可能隨時用完

dislike係五毛 ？

你就經常坐監唔知世界咩事

終於有人討論

最重要係培養本土意識，要大家都意識到祖國係香港，而唔係英國/中國

冇槍冇炮 不了

自己睇法係咁：
香港無軍隊 如果推翻特區政府宣告獨立中共可以直接出解放軍
國際社會係無藉口譴責/干預 因為港獨係違反基本法 而國際社會對香港問題好多時候都係睇翻基本法作準（現時支持示威to a great extent係基於中國無比到基本法所承諾嘅自治權）

香港獨立嘅機會我覺得可以以蘇聯作參考 蘇聯解體後白俄羅斯、愛莎尼亞等嘅國家隨即宣布獨立 雖然兩樣嘢本質上有少少唔同 但都可以參考下
現階段應該係積極宣傳獨立思想 例如中國與香港係文化上嘅不同等 慢慢將獨立意識由得少部分有變到大部分人有 然後係時機一到（i.e. 中共垮台）嘅時候declare independence

簡單嚟講：等支爆

最簡單係由改口開始，唔好再講咩返大陸
唔係淨係我哋咁做，要向身邊嘅人宣揚，令佢哋都早啲接受
講咁耐，意識係一切嘅開端

以前都覺得出到解放軍嘅話，國際都會因為人道理由幫拖，但其實又有邊個會揦屎上身，最多咪噏兩句
我都贊成要宣傳獨立意識，不過好多時同人講，啲人就一句車埋嚟：香港點可能獨立到啊？
除咗講幾個例子，我真係唔係好駁到
所以就想探討下呢個問題，宣傳嘅一部分都要包括可行性

包裝下

好多中華膠一聽到「獨立」就覺得反感 好難直接宣傳「港獨」
可以用「本土」呢個term去代替「獨立」 宣傳香港獨有本土文化 例如茶餐廳、新年行年宵等 最緊要令人慢慢覺得香港同中國原來有咁多不同之處

的確現階段香港無咩可能獨立到但係無人知未來事 蘇聯解體前都無人預到蘇聯會解體 所以最緊要係做好準備

啱，太直接會有反效果，你咁講法即刻唔同曬
本土真係幾好聽，講到好愛香港咁，啲大中華膠容易接受
其實連好多黃絲都話獨立無可能，但唔通因為難就唔想香港獨立咩都唔係呢一時三刻嘅事，係長期爭取